[集思廣益] 救救光時

其實網上商店呢個business model 真係蝕錢多 好難做到自給自足
強如amazon 其實都係燒緊錢 靠aws 去補貼
hktvmall 更加唔洗講 好似每日蝕50萬
光時仲要附加更多考慮因素 單靠網購要做到收支平衡 自給自足根本係天方夜譚

但係網購如果搞得大既話 的確係一個大型既生活圈養起好多同路人 (我見好多人話不如搞餐廳好過搞網購 但係一間餐廳 頂到盡咪請十個八個手足 再開多幾間 都係少數, 對比起一個大型網絡商店 講緊既係數以百計既員工)

我覺得應該參考下amazon咁 run 2個business 一邊補貼另一邊
當眾籌網咁搞 出面gogofund kickstarter果d 次次籌100萬要俾成10萬蚊手續費 咁我不如益手足 每次眾籌都係光時上網搞 抽返幾個%手續費 果度都講緊數以萬計既錢(不過唔知有冇法律問題)
再用果度賺到既錢 去run個網購養手足
眾籌為主 賣野為副

【香港2020設立立法會普選】正式成為美國法律，點解無人提？立即整次遊行向美國領事及國會提交2020普選立法會細節啊！！

推

個平台大家都信

lm, 有每個月入一次貨

幫你手推
其實我覺得最基本個mindset要諗好係一盤生意唔係開善堂或者變左個請手足平台，係一盤賺到錢出到糧請得起手足嘅生意

有時間叫身邊合資格既人登記埋 飲食界

買gift card形式既眾籌 又得唔得呢

點解我會話夾眾籌搞
因為眾籌本身好多野都係online 電子化做曬 需要既人力物力唔多 但係可以獲得暴利 *手續費
既然香港人成日都要眾籌 將暴利益左外國 咁點解我地唔益返自己手足
用眾籌賺到既錢去請手足run個網購 我諗都無咩人會有異議 一舉兩得

push

要建立黃色經濟圈第一件事係要有黃營網絡，可以考慮做多一範疇就係做一個平台比其他黃店或者商戶喺上面做宣傳，例如當黃店或商戶每十個客透過光時幫襯左既，就可以收返少少錢作為宣傳費，形式就好似HKTVMALL咁樣。又可以透過黃店貼海報去宣傳光時，例如整QR CODE比人SCAN去佢個網站等更多人去認識佢，甚至貼起連儂牆都係一個方法。

光時既情況我覺得可以賣多D關於呢場革命既抗爭產品
你話食人血饅頭又好、用呢場革命黎消費又好，比光時拎哂呢D主導權最後其實都係幫返義士，總好過比坊間唔知咩立場既網店食人血饅頭，因為光時呢個名已經係一個保證。可以考慮整D抗爭Gimmick野，例如鎖匙扣、T SHIRT、POST CARD、利是封呢D成本比較低既野。咁樣可以確保返消費呢場革命既資源至少係落返去幫手足，而唔係流左去第二度。

光時亦可以考慮下同其他黃店地圖APP合作
起黃店地圖APP度落下宣傳，因為宣傳實在唔足夠
同埋依家真係未有足夠條件去產地，你要做得大係焗住產地係大陸，做起左先慢慢篩選貨源都未遲，要記住賣得出一件貨就有更多資源去幫手足呢個道理，只有做大個餅先可以幫到更多手足

歡迎各位巴絲一齊討論下

都得解決左貨品種類少既問題
不過我見立場個報導 出貨係一個非常大又需要急速解決既難題 而家隔成幾個月都出唔到貨
有無咩好建議

團購
但係你一定要R到足夠discount
比如一般買台式飲品買10送1其實都係得9折唔夠
之後就算優惠券標95折一杯中間賺得個4%

貨源個問題其實比想像中嚴重
宜家只可以同本地供應商拎貨
問題係10個有9個藍 最後一個同支那有關係仲要比支那面
就算過道批發商個關仲有大財團個關 759就係因為冇本地供應商出貨搞到自己搵供應商

做生意就係做生意
生意為主抗爭為副
光時如果要做得起
首先要將貨品【類別】簡化
然後【某類貨品】做到全面而多種類
這才能在入貨有更好既價
倉果方面要嚴肅考慮堅做
或者同有名譽既黃店合作
光時真正要考慮既～係做一個平台
例如以我所知～好多高檔生果店 食材店都係黃的
光時可以純粹協助物流送貨宅配
幫佢地去貨 你中間收佣 送貨既司機就係手足
咁樣樣會有機會做落去

將D貨品標貴 D 得唔得?

逼人食人血饅頭做唔長久

兩種方向黎
向右走就係變成真係一盤生意
向左走就係賣貨為名籌旗就實

推, 光時做一個平台比hktvmall2.0更好

Push

兩種方向黎
向右走就係變成真係一盤生意
向左走就係賣貨為名籌旗為實

其實可以先向左走再向右走
但係問題係呢間公司到底識唔識做生意

大家幫手推一推, thanks.

眾籌眾得幾多次咪撚玩啦
你真係以為可以長期靠眾籌維生咩
你唔搞好個business model遲早死

網購冇得搞，光時根本冇本錢咁學人咁蝕住做，即係佢賣產品既價錢好難低過同業，係攻佔唔到市場佔有率既情況下，拎貨、存倉同物流既限制就會更大，只會陷入惡性循環

請多D 係連登同facebook 推下光時, 因為我依家先知有呢間野

頭先有個post講,
光時正式員工得返10個人左右,
包埋送貨既人

如果再無手足入去做既,
不如投靠hktvmall

利申:ff

如果向右走
唔應該同hktvmall走同一條路
hktvmall一年燒咁多錢都仲未回到本

光時要係市場上生存 呢個規模黎講 應該考慮既係 niche market

發現和你宵做咗差唔多嘅野
佢地個網

原文係咁

〔正式推宵〕新年必去活動「和你宵」！ 參加者：共120個金色檔位日期：2020年1月17-24日時間：中午12：00至晚上10：00地點：觀塘駿業街（立即買飛成為會員，就會知道準確地址！） 新年贏大獎活動！立即Tag你身邊嘅好朋友，話畀佢哋聽要去和你宵，即時贏取無價禮品，包括： 1. 黃過足金香港人認證（無價）2. 和理非好市民獎（無價）3. 無數黃色商家感激（無價） 網上撲飛（自由定價）👉 https://hkrentastore.com/products/ticket 〔網上年宵〕網上落訂，年宵取貨！（1月17日至1月24日，觀塘）👉 https://hkrentastore.com/zh-TW

其實網店唔係做唔起
但成本控制好緊要

依家討論做眾籌平台太遙遠
首先係要解決咗入貨同出貨嘅問題先

做唔到呢兩樣 乜嘢理念都係廢話

例如光時賣緊汽水 零食呢D HKTVmall 都有得賣
唔係因為光時支持抗爭者 點解要係光時落單?

唔講立場 要係同一個市場上打贏對手
靠既係 價格低 貨品或服務質素比對手好
講到尾 要既係資本
而家光時咁少人力資源 出貨都成問題 點樣係呢個市場上同人競爭?

唯一出路就係選擇一個可以擊敗對手 未被發現既市場

講多少少
如果想做眾籌平台
其實可以參考返買禮品卡嘅模式已經好足夠
光時可以從中抽取1-3%手續費/定額手續費 用作營運開支

佢唔公開招聘義工或者員工
好難做一個合適香港發展嘅商業模式

相信就算係連登都唔少人願意提供意見或者渠道門路去幫助佢哋營運
但首先前提係佢要收集意見 同埋要將佢固有嘅思維去改變

眾籌次數唔多 但係個金額係非常大
睇返過去半年既網上平台眾籌 （唔計星火 612）
包括 外國登報 ， 民間集會，律師費，告黑警，查催淚彈，禁制令等等 夾夾埋埋 已經過千萬 即係有成過百萬手續費
如果呢一百萬放落光時到 可能已經足夠佢營運幾個月甚至一二年

長期靠眾籌的確唔可行 但未來一二年既需求應該仲係度 仲有好多手足需要眾籌 生活費 律師費等等
相信仲可以支撐未來五年網購既營運成本 五年之後點樣 到時先知
做生意最緊要 而家生存到 先可以講將來

轉做賣抗爭主題紀念品算啦

我有想入面買 但貨品好難入手

所謂急救品 得白花油同安美露
然後日用品 食物又好難預早幾星期買 就算買都要批量

電子野 諗住等得，佢又得兩個插頭
總之每樣野都好雞肋
如果係買 唯一賣點淨係得政治因素，好難要人長買

呢度個個巴打都買過
我同事11月落左單而家未收到，聽佢地講好似係貨源有問題。

好奇咁樣仲做得成生意咩？

開間social enterprise 好點

如果冇供應商，直接係hktvmall 到買，在mark 高10-15%左右。 真係支持既就唔怕你mark 高，怕你支持唔到咋。

唔想俾人知地點，如果自己有貨van, 咁就去hktvmall (tko) 直接攞。攞完自己搵拆到再包。

賣下運動既記念品。

真心
不如賣饅頭
大把人想贖罪

賣旗 賣衫 當紀念品好 贖罪卷好

其次係賣抗爭用品
面巾 口罩 鹽水 fa野 等等等等

最後係賣香港人需要既野

呢期一定要買
酒精搓手同埋外科口罩

Lm

光時係香港公司
眾籌完d錢比政府凍埋就仆街

上面有巴打建議其實都make sense
搵個身家清白嘅人
開間公司 裡面全無高危員工
向批發代理落單

然後光時向呢間公司拎貨

咁光時就唔會直接接觸到批發代理

當然如果咁都驚出事
基本上光時呢個概念係唔work

巴打 你直接聯絡光時 please

光時其實可唔可以考慮轉型淨係賣關於抗爭既products ？
例如光復香港 tee, 時光革命黑遮 , 反送中攝影集 ,
抗爭post card ......
同埋可唔可以問連登攞連豬連狗既授權
整d products 黎賣？
個人認為好過賣熱浪薯片

up

同wiki傾傾

用gift card

黃店購物可享折

AMAZON RETAILS 應該係冇蝕錢架？

要長遠run 一定係要生意模式，唔係眾籌平台

賣抗爭紀念品係死硬，唔通我今日買件tee，聽日買個鎖匙扣？

見到物流公司趕絕光時
諗緊有冇可能入貨物流個陣用個冇人知嘅名
光時個名就做個平台for訂單之類

同意 首要係解決入貨出貨
但係咁樣要諗下間新公司要點營運

不如直接問下光時有咩需要幫忙喇，估估吓無用。
唔問嘅話最簡單一定係呼籲買gift card製造現金流。

歐亞地區都係蝕緊錢
得美國係最近幾年先開始有錢賺

我每月起碼幫襯兩次

多數買烏龍茶同紙巾

希望大家幫手集思廣益
諗下光時可以點走落去

唔好死

其實都擔心法律問題
等桐哥無咁多case先問問佢？

光時個定位一開波就唔啱

要買薯片綠茶, 周街都有得賣, 點解要上網搵你買? 點同現有的網店同街舖競爭?

而且你嘅政治立場, 好多供應商就算想同你做生意, 都因為怕被支共報復而唔敢接你單, 咁你都幾難搵到來貨, 物流, 資金周轉

一係你就咁把炮自己搵到不受現有體制所限嘅新嘢賣, e.g.好似D IG shop賣韓國時裝咁自己飛去韓國入貨, 又或係去海外網購入貨再係香港轉售

但係做生意, 就要入貨, 交租, 請人出糧, 就要資金周轉, 仲要承擔虧損及風險, 最後記得報稅, 不可以單靠義工及捐款嚟支持, 而且你咁勞碌搞咁多嘢, 最後同光復香港, 時代革命有乜關係?

咁應該點發展先有用?

1, B2B, 成為連結黃色經濟圈的網絡中介平台
唔駛自己去賣嘢, 抄阿里巴巴, 升級為B2B平台, 成為現時黃色經濟圈最缺乏中間樞紐, 協助黃色經濟圈中各商業環節連接起來, 形成一個黃色經濟生態圈
咁唔係叫你去做多一個[和你eat]之類嘅入門app, 而係一個網上平台畀各黃色生意招商, 傾生意, 配對需求, 合縱連横, 上下左右串連打通供應鏈/物流鏈/服務鏈, 俾各黃色企業合作共贏食大茶飯嘅地方

2, Proxy 做黃店分身代理人
有D低調/唔想開名嘅黃店唔敢用自己個名去賣同抗爭主題有關嘅嘢, 佢哋可能怕做咗就得失藍屍客戶, 又怕被支共打壓及同業排擠, 咁就可以擺係你個平台到賣, 或係你接單, forward order, 再用你個名去出貨, 去掩護保護後面真係出貨間黃店, e.g. 印黑旗, 標語, 貼𥿄, 利是封, 花牌, 蛋糕... you name it

3, B2C, 成為黃店的港版ebay/淘佬
真係要賣嘢, 唔係為咗賣嘢而賣, 係為幫黃店去賣嘢, 擴充黃店的生存空間, 為黃店提供一個網上銷售平台
而且唔一定係要賣貨, 仲可以提供各類服務, 而家已有call4van去call van, 咁有冇黃色的士app? 黃色地產租屋租舖app? 黃色裝修水電冷氣佬? 黃色搵私補, 黃色IT coding outsource.....
比如我開門做生意唔想交租俾藍屍業主, 又或係想層樓放租, 架的士想搵司機, 唔想租俾藍屍, 買咗新樓要裝修, 架車壞咗要整, 結婚老婆想搵個黃色新娘化妝, 想搵個暴大生幫個仔補習, 間cafe想請幾個義士炒散幾日, 咁邊度先搵到黃店? 間黃店靠唔靠得住?
你去搞個平台, 俾賣買兩方去交流配對, 客戶直接俾錢間黃店, 之後係平台有服務評分review, 你只需去維持個平台運作, 唔駛出錢入貨, 生意由各加盟黃店自已營運管理就得

4. 點為皮?
咁你自己唔做生意, 食乜, 點收支平衡?
咁你而家光時都係靠義工, 靠捐款, 靠賣唔知幾時先用到嘅gift card, 但係要攞好多錢出嚟入貨搵物流租倉, 做平台就冇哩D駛費, 可以慳唔少
如果你真係做到B2B/B2C, 可以叫加盟店經平台做成生意, 每單回返小小錢, say 1%或上限幾多錢, 只要維持到平台皮費就夠, 可以好似NGO咁每個月/季度搵人audit及公報收支, 唔駛怕人話你呃錢

/ 咁就得

人地講緊全球營運都要先蝕咁多
光時面對既只係香港一個島仔

小弟冇乜生意頭腦
推呢個

咪係 燒錢都照搞咁笨柒

完全認同，但依家叫光時轉型會唔會難咗啲？

唔係囉 係本身個網購呢個model比拚既就係壓縮利潤去搶個market share
全世界既網購都係燒錢做

係香港 一個人口咁密集 咁方便既城市 除左同同行比較 更加要同實體店比較
光時既線上對手有 hktvmall, 百佳,惠康 等等唔同既大集團
線下除左以上既大集團 仲有士多 藥房等等
賣同樣既product 要平過佢地甚至一樣價錢 仲要有利潤幾乎係無可能 (hktvmall每日蝕緊50萬, 個對手都蝕緊錢黎做 你仲點可能有利潤)

Ok wor, 尤其B2B